\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Er war ein Pfadfinder} 
\index[in]{Er war ein Pfadfinder}  

\begin{verse}
\begin{tabbing}  
Ref.: Er war ein Pf\=adfinder von ker\=nigem Schl\=iff, \kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
Ref.: Er war ein Pfadfinder von kernigem Schliff, \\

er h\=ielt sich die Treue, was kei\=ner be\=griff;\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
er hielt sich die Treue, was keiner begriff;\\

so m\=anche Vereine, die l\=achten ihn aus -\kill
\>\bf e\>\bf a\\
so manche Vereine, die lachten ihn aus -\\

doch die Pf\=adfinderkluft, die z\=og er nicht \=aus!\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
doch die Pfadfinderkluft, die zog er nicht aus!\\
\end{tabbing}
\end{verse} 

\begin{tabbing} 
1. Mit \=12 Jahren fing er als Jung\=pfadfinder \=an;\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
1. Mit 12 Jahren fing er als Jungpfadfinder an;\\

er w\=ar zwar der kleinste, doch sch\=on wie ein M\=ann.\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
er war zwar der kleinste, doch schon wie ein Mann.\\

Und \=alle Gesetze von B\=aden-Powell,\kill
\>\bf e\>\bf a\\
Und alle Gesetze von Baden-Powell,\\

die k\=annte er damals schon ve\=ry w\=ell.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
die kannte er damals schon very well.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
2. Er w\=ar auch einmal S\=ippenk\=och,\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
2. Er war auch einmal Sippenkoch,\\

vers\=alzte die Suppe n\=och und n\=och.\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
versalzte die Suppe noch und noch.\\

Zwei Pfund S\=alz in der Suppe, die lie"sen ihn k\=alt,\kill
\>\bf e\>\bf a\\
Zwei Pfund Salz in der Suppe, die lie"sen ihn kalt,\\

und er m\=achte auch nicht vor R\=egenw"urmern h\=alt.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
und er machte auch nicht vor Regenw"urmern halt.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
3. Des N\=achts schlief er immer \=unter dem B\=ett,\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
3. Des Nachts schlief er immer unter dem Bett,\\

die F\=olge davon war, er w\=urde Korn\=ett.\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
die Folge davon war, er wurde Kornett.\\

Die S\=ippe kaufte zum Lager Sch\=aumgummi ein,\kill
\>\bf e\>\bf a\\
Die Sippe kaufte zum Lager Schaumgummi ein,\\

doch \=er schlief lieber auf Sch\=ottergest\=ein.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
doch er schlief lieber auf Schottergestein.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing} 
4. Und als er \=endlich S\=ippenf"uhrer w\=ar,\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
4. Und als er endlich Sippenf"uhrer war,\\

Da l\=iebte er ein M"adchen mit st\=rohblondem H\=aar,\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
Da liebte er ein M"adchen mit strohblondem Haar,\\

Er l\=iebte sie hei"s, doch - sie w\=ar ihm nicht treu.\kill
\>\bf e\>\bf a\\
Er liebte sie hei"s, doch - sie war ihm nicht treu.\\

Da w\=idmet er sich wieder der Pf\=adfinder\=ei.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Da widmet er sich wieder der Pfadfinderei.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
5. Mit \=17 trat er in die T\=anzschule \=ein,\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
5. Mit 17 trat er in die Tanzschule ein,\\

trat s\=einer Partnerin \=oft gegen's B\=ein,\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
trat seiner Partnerin oft gegen's Bein,\\

er w\=iegte die M"adchen im T\=angoschritt,\kill
\>\bf e\>\bf a\\
er wiegte die M"adchen im Tangoschritt,\\

doch das F\=ahrtenmesser f"uhrte er im S\=ockenhalter \=mit.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
doch das Fahrtenmesser f"uhrte er im Sockenhalter mit.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
6. Am \=30. Mai kratzte \=er sich am B\=ein,\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
6. Am 30. Mai kratzte er sich am Bein,\\

mit B\=lutvergiftung ging er in die J\=agdgr"unde \=ein.\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf H$^7$\\
mit Blutvergiftung ging er in die Jagdgr"unde ein.\\

Chief B\=aden-Powell stand am H\=immelstor,\kill
\>\bf e\>\bf a\\
Chief Baden-Powell stand am Himmelstor,\\

zur Beg\=r"u"sung sang der h\=immlische Ch\=or:\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
zur Begr"u"sung sang der himmlische Chor:\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: unbekannt\\
\end{angaben}
